王毅：中國永不稱霸、永不擴張，堅決反對外部勢力在台灣、港澳、新疆、西藏事務以及海上問題的干預和挑釁

中國外交部1月31日舉行新年招待會，該國外交部長王毅在會中致辭時表示，中國「永遠不稱霸，永遠不搞擴張」，還稱和平發展，是中國外交的根本方向，似乎要呼應去年3月，中國國家主席習近平在中國人大閉幕大會上「不稱霸」的言論。但在台灣、港澳、新疆與西藏事務上，王毅又態度強硬稱不准外人干預。

王毅在中國外交部新年招待會上表示，中國將繼續走和平發展道路，他指出2018年，中國在世界擔任了「維護穩定」、「引領開放」、「推動合作」、「守護和平」、「捍衛國際秩序」、「促進發展」等重要力量，在2019年，也就是中華人民共和國建國70周年之際，將全面落實習近平的外交思想，開創中國特色大國外交。

對於未來，王毅聲稱將繼續「走和平發展道路」、「踐行合作共贏理念」、「維護國際多邊合作秩序」、「推進夥伴關係建設」、「捍衛自身正當權益」等，強調「中國，將沿著和平發展道路堅定走下去，永遠不稱霸，永遠不搞擴張」，也堅持不干涉別國內政。

話說不干涉別國內政，不過王毅最後卻強調，將堅持一個中國原則，堅決反對外部勢力在台灣、港澳、新疆、西藏事務以及海上問題的干預和挑釁，還聲稱反對任何針對中國的單邊主義和霸凌行徑。

「中國不稱霸」的言論不只習近平講過，網友近日翻出前中國領導人鄧小平生前1974年在聯合國發表的演說，當時他也聲稱中國「現在不是，將來也不做超級大國」，當時他的「超級大國」定義是「到處對別國進行侵略、干涉、控制、顛覆和掠奪，謀求世界霸權的帝國主義國家」。

習近平則是在2018年3月，在中國人大閉幕大會上表示，「中國決不會以犧牲別國利益為代價來發展自己，中國發展不對任何國家構成威脅，......中國永遠不稱霸、不搞擴張」。

永遠不搞擴張

不過全世界都係屬於中國既
侵略只係為攞返屬於自己既野
好似係

中華銀河共和國

支那「永遠不稱霸，永遠不搞擴張」

唔該縮番回中原

斯里蘭卡港口

全天下自古以來都係中國領土，唔叫搞擴張

中華宇宙共和國

是不能也非不為也

唔擴張
但係搞一條一路
唔稱霸
淨係想霸住南海

秦統一六國時領土
就係支那固有領土
其他土地係侵殖番來

不擴張
但想攞台灣呢個國家
王毅係咪唔識字

係人地屋企門口起個人工島都叫唔擴張？

永遠不搞擴張

外交部：這是中國主權，與擴張冇關
它國 不得干預中國事務

神一樣既art of deal侵侵 終於遇到豬一樣既對手… 傾完唔認帳 <img src="/assets/faces/dog/haha.gif" class="hkgmoji" />